---
title: 天命
author: 终朝采蓝
category: fate
layout: post
date: 2023-04-28 00:05:42
lang: zh-Hant
depth: 2
---

### 棄蒼相性一百問（武神篇）上

<br/>

> 改編版，來自[https://saintsky.weebly.com/blog/cp100](https://saintsky.weebly.com/blog/cp100)

鑒於朱大王終於出場了，穿插一下一百問，調節一下氣氛～

總共有三個版本的一百問，武神篇（朱武採訪），棄總篇（朱武/太陽神採訪），棄總武神人格合併篇（太陽神採訪，以及若干聽眾）

因為不同的採訪對應的世界線是不太一樣的～ 性格也不太一樣

武神篇對應的武神性格 差不多是蒼第二次穿越結束左右的性格

棄總武神合併篇，會在結局之後放出來～

<br/>

朱武（摩拳擦掌）：蒼，吾來拜訪你啦！黑心肝作者把吾派過來採訪一下你和那個便宜爹，聽說大家都愛看⋯⋯

蒼：等等，這麼古早的東西真的有人愛看？

朱武：（其實是吾想看⋯）那是當然，經典永不過時～

蒼：這⋯⋯他不是很好相處

朱武：他難道不聽你的話？坐啦，坐啦

蒼：好吧⋯⋯ （把武神拉到一邊坐下）

武神：蒼，要吾來做什麼？

蒼：人間的採訪

武神：哼，小小人間，同吾何干係

朱武：可以增進感情

武神：哼⋯哈哈哈，吾允了

朱武：這位⋯⋯這位⋯⋯答應的還真是痛快

朱武：（把蒼拉到一邊，悄悄地）這就是我那個傻子爹？

蒼：嗯，他現在失憶了，比後來的版本還要更傻一些。

朱武：😱

武神：（皺眉）（一把推開了朱武）背著吾，說什麼悄悄話呢？你是誰？

蒼：他是你未來的兒子

武神：（皺眉）蒼，你還能生孩子？

朱武：（一口茶噴了出來）⋯⋯

蒼：（淡定地）非也，蒼是男性，不能生育。他是你和別人生的。

武神：（皺眉）不可能！

朱武：⋯⋯

蒼：真的。

武神：哪裡來的野小子？吾不認！把他給我塞回去！

朱武：好，老頭，這話你給我牢牢記住，我錄下來了

蒼：哈哈，哈哈，朱武，開始吧

<br/>

##### 1、平时怎么称呼对方？

武神：蒼

蒼：你（某藍：你後來會稱呼他「殿下」）

朱武：蒼，你這還真是，哈哈，哈哈，好生硬啊⋯⋯

蒼：（小聲地）總不能叫他棄天帝吧

武神：又背著吾說什麼呢！

朱武：哈哈，下一題！

<br/>

##### 2、初次见面时的第一印象是？

武神：特別的人類

蒼：天神降世

朱武：嘖，這酸臭味

<br/>

##### 3、过往的回忆里最难忘的事情是？

武神：和蒼的每分每秒都是難忘的

朱武：（os：但你後來不還是忘了嘛⋯）最難忘的呢？

武神：蒼帶吾去山下，在祭天台彈琴引來青鳥，對吾單膝跪地的時候

朱武：臥槽！！蒼，你可以啊，不娶何撩啊！那你呢，蒼

蒼：在碧空之上，他折了桃花，說吾的心願他都會達成

朱武：臥槽！！老頭，可以啊！！失敬失敬⋯⋯ （os：還以為都是情場傻子呢，看來不需要我帮忙啊）

<br/>

##### 4、对他的长相身材看法如何？

武神：哼，吾有必要說給別人聽嗎？

朱武：給個面子嘛，例行採訪而已

武神：清冷俊秀，柔韌挺拔

蒼：世間不存的美

朱武：身材呢

蒼：就是⋯⋯天神那樣的身材

朱武：哈哈，蒼，你打太極呢？

蒼：下一題！

<br/>

##### 5、觉得对方是怎样的一个人？

武神：冷淡，疏離，一不小心就要飛走了⋯⋯

蒼：意料之外地很純粹。也很孤獨

武神：哼，那你還走

蒼：抱歉，這也是目前蒼無能為力的事

朱武：我是誰？我在哪？下一題！

<br/>

##### 6、因为什么而喜欢对方？

武神：他像一束光

蒼：吾欠了他的情

朱武：這是什麼理由啊？！

武神：只是如此嗎

蒼：嗯

武神：（委屈巴巴）

朱武：哈哈，看老頭吃癟，吾嘎意，下一題！

<br/>

##### 7、总想吐槽对方的地方是？

武神：不肯回應，總是離吾那麼遠

蒼：生悶氣，難溝通

朱武：大概猜到你們兩個為什麼吵起來了⋯⋯

<br/>

##### 8、两个人目前是什么关系？

武神：（黯然）蒼不承認的戀人關係

蒼：抱歉，吾也不知

朱武：哈哈，哈哈，但你們做的事和戀人有區別嗎？

<br/>

##### 9、对目前的关系满意吗？

武神：（黯然）不滿意⋯⋯ 蒼一走就是幾百年

蒼：蒼對未來沒有奢望，也就無所謂對目前滿意不滿意了

朱武：氣氛突然一下冷起來了⋯ 啊哈哈，趕緊下一題

<br/>

##### 10、外人对两人之间的关系怎么看待？

武神：外人的看法，吾需要在意嗎

蒼：抱歉，蒼也不清楚

赭杉軍：（插嘴）好友，吾覺得你們很像雙向奔赴

太陽神：（插嘴）狗男男！

朱武：（踢開太陽神），哈哈，下一題

<br/>

##### 11、最喜欢对方对自己说什么话？

武神：「未來有一天，你吾注定還會相遇」

蒼：「你的心願，吾都會為你達成」

朱武：😨 這情話可以啊，二位，是我銀鍠朱武之前小看你們了

<br/>

##### 12、有没有纪念日或者特别值得纪念的事情？会怎样一起庆祝？

武神：（有些黯然）和蒼在一起的每一天都值得紀念⋯⋯ 紀念日？慶祝？都是奢望⋯⋯

蒼：抱歉⋯⋯ 

朱武：啊啊，下一題！

<br/>

##### 13、分别谈谈生日、情人节、圣诞节和新年的时候会做什么吧。

武神：沒有機會度過這些。

蒼：抱歉。

朱武：啊啊，下一題！

<br/>

##### 14、在一起时感到最开心的时候是？

武神：同遊山水時，蒼對著吾笑的時候

朱武：嘖🙄️

蒼：他出手拯救人間的時候

朱武：呃，哈哈，蒼你真的是不解風情啊

蒼：但也算不上開心，因為吾會有些擔心他的身體狀態

朱武：上句話吾收回

<br/>

##### 15、表白的场景是什么样的？

武神：在山頂上，吾對他說，他的心願吾都會達成

朱武：這是表白嗎？

武神：（困惑）不是嗎？蒼說，愛是放棄自己，成全對方的心願

朱武：你放棄什麼了？

武神：隱約記得這個軀體只能立四根神柱

朱武：😨然後呢，但還是去立第五根了？

武神：嗯，蒼無論想做什麼，吾都會為他完成

朱武：（雞皮疙瘩）媽耶，老頭這麼直白的喲

蒼：（黯然）都是吾之過

<br/>

##### 16、对方生病或受伤了会怎么办？

武神：為他療復。找出他生病或著受傷的原因，從源頭消滅。

朱武：😨 噫～ 蒼，你呢

蒼：盡吾所能幫他恢復。（黯然）只可惜蒼能為有限

<br/>

##### 17、对方做什么会让自己感到不满？

武神：不讓吾吻他，還說強迫是一種罪

朱武：啊哈哈，蒼，你夠狠啊

蒼：強迫吾做不想做的事

朱武：他還強迫你做什麼了？你們做那個不是挺多的嗎～ （os：難道是強迫你高潮嗎）

蒼：下一題！

<br/>

##### 18、相处过程中怎么处理两人之间的吵架和矛盾？

武神：哼，他有在處理嗎？吾只要他對吾說一句話，說什麼都行，只要他肯先說話，吾就不跟他生氣了。結果他遲遲不說

蒼：（喝茶）（打太極）朱武，下一題吧

朱武：看來這個傻爹，感情上完全是劣勢啊

武神：說什麼呢！哼！

<br/>

##### 19、现在在同居吗？如果同居，谁负责做家事？

武神：嗯，在同居。（難過地）可他經常一走就是百年。家事當然是吾來做。

朱武：棄⋯⋯啊不是，你還會做家事？！

武神：揮一揮袖而已。

蒼：嗯，在這個世界的時候算是同居吧，住在一起。不過他經常打壞東西，都是吾來收。

<br/>

##### 20、有情敌吗？

武神：（皺眉）不知。（突然看向了朱武，眼神不善）

朱武：看什麼？吾和蒼只是朋友！

武神：算你識相

蒼：吾對他沒有所謂的「佔有慾」，也自然沒有情敵一說。

武神：哼！（忽然有些難過）

<br/>

##### 21、怎么应对情敌或者与对方关系暧昧的人？

武神：讓他們消失（突然又看向朱武）

朱武：（os：又是這種眼神！）你以為誰都像你一樣禽獸不如？

武神：蒼，到底哪裡來的野小子？扔出去！

朱武：？？？

蒼：（打圓場）順其自然，下一題！

<br/>

##### 22、会爱屋及乌，对和他长相或性格相似的人产生好感吗？

武神：不會。吾只愛蒼一個。

朱武：還真是直接啊⋯ 蒼，你呢

蒼：這⋯⋯ 不會

<br/>

##### 23、对方吃醋时会怎么办？

武神：（難過地）吾好希望蒼能吃醋啊

蒼：順其自然。

武神：（貓貓難過）（貓貓委屈）

朱武：呃⋯⋯（氣氛不對啊）

<br/>

##### 24、自己最容易被对方戳到的软肋是？

武神：蒼就是吾的軟勒

朱武：？！這麼直球

蒼：他因為吾受傷

朱武：嘖嘖

<br/>

##### 25、如果看到对方穿了女装会有什么感觉？

武神：（皺眉）無法想像，蒼不適合。

蒼：他很美，不違和

朱武：哈哈哈，蒼，難道你見過⋯⋯

蒼：嗯，吾有次讓他假扮花魁坐在台上，他同意了。但也不算女裝，還是他原來的裝扮，只是給他蒙了頭紗。

朱武：？！？！讀者怎麼都不知道

蒼：因為某藍還沒寫，說是會扔進番外。那是某次出門幫當地人解決妖怪，不得已而為之

朱武：然後他真的去當花魁了？

蒼：吾說，他若不同意，吾就去。結果他不讓吾去，就自己去當了。

朱武：啊哈哈哈，有照片嗎？吾要給那臭老頭看！

蒼：沒有呢。不過後來也不是很順利⋯

朱武：嗯？

蒼：他把人家的樓給拆掉了。後來人家說，我們比妖怪還可怕⋯⋯（歉意地）是蒼之過，沒有處理好

武神：有完沒完！下一題！

<br/>

##### 26、最想一起去的地方是？

武神：有山有海的地方

蒼：那便是有山有海的地方吧

朱武：哈哈，傻爹，這個算是實現了吧，聽說你搬去蒼的家了呢

武神：你喊誰傻爹呢？這個兒子吾不認！

<br/>

##### 27、看到对方在身边熟睡的时候会怎样？

武神：把他抱在懷裡，吻他

蒼：起身，思考下一步的計畫

朱武：啊哈，蒼，你還真是⋯⋯

蒼：（黯然）時間不多了

<br/>

##### 28、对方心情不好的时候会做什么？

武神：誰敢讓蒼不高興？我讓他們徹底消失在人間

朱武：那你可以消失了，以免後患。

武神：？？？

蒼：啊哈哈，下一題

朱武：蒼，你還沒回答呢，想混過去？

蒼：哈哈，找出原因，讓他心情好一些

<br/>

##### 29、两人的感情受到阻挠怎么办？

武神：從源頭消滅

（太陽神打了個噴嚏）

蒼：（喝茶）

朱武：哈哈，蒼，又想打太極混過去嗎

蒼：順其自然，下一題吧

<br/>

##### 30、为对方流过泪吗？因为什么而哭？

武神：流淚？吾沒有那種東西

蒼：有，在夢裡。因爲夢中事情到了無法挽回的地步，不得不傷害他

武神：啊？嗚嗚嗚嗚嗚嗚（哭了起來）

朱武：喂喂，你剛才還說不會哭

<br/>

##### 31、万一失去了对方……？

武神：踏平人間

朱武：？！

蒼：會很自責。

<br/>

##### 32、对方被别人挑衅、侮辱或伤害时自己会做什么？

武神：讓這些人徹底消失

蒼：把他保護在身後，教訓這些人一頓

朱武：嘖🙄️，這酸臭味。下一題！

<br/>

##### 33、有在对方面前失态丢脸的经历吗？

武神：⋯⋯失態？丟臉？什麼可笑的形容？

蒼：（不置可否地一笑）蒼自認為沒有

朱武：哈哈哈，（這個傻爹沒丟過人？吾不信！）下一題！

<br/>

##### 34、最喜欢和对方有什么样的身体接触？

武神：喜歡在他身體深處釋放，只有這種時候他才算得上順從，只能接受，無從反抗

朱武：突然限制級⋯⋯蒼，你呢

蒼：不喜歡任何身體接觸。

武神：⋯⋯

朱武：（突然感覺到氣氛降到零點）啊啊，下一題！

<br/>

##### 35、如果用一种颜色来描述对方会是什么颜色？

武神：深海

朱武：你想說的是深藍？

武神：不，就是深海

蒼：白色

<br/>

##### 36、把对方比作动物的话会是？

武神：青鳥

蒼：波斯貓

武神：（皺眉）

蒼：（戰術性喝茶）

朱武：啊哈哈！下一題！

<br/>

##### 37、承上，如果某天对方突然变成了这种动物会怎么办？

蒼：摸摸他

武神：關進籠子裡

朱武：你這臭脾氣，送你一句話

武神：什麼話？

朱武：狗改不了吃屎

武神：？？？神之渦——

蒼：⋯⋯啊哈哈，下一題

<br/>

##### 38、觉得对方穿什么衣服最好看？

武神：只穿他那身淺灰內袍的時候，他腰線很精緻

朱武：（os：是不是聽到了不該聽的⋯⋯）蒼，你呢

蒼：他現在的長袍就很好看

朱武：哈哈，下一題！

<br/>

##### 39、对方最有魅力的时刻是？

武神：彈琴引來上千隻青鳥，圍繞在吾身邊

蒼：站在山頂補天，他發力的時候，上萬塊補天石同時爆破，很壯觀

朱武：哦😐 很浪漫哦，還說不是戀人

<br/>

##### 40、对方喝醉了该怎么办？

武神：抱到床上，偷偷吻

蒼：順其自然

武神：（委屈）

朱武：啊哈哈，下一題！

<br/>

##### 41、感觉自己和对方是相似的地方多还是不同的地方多？

武神：無聊的問題。

朱武：（敲桌）配合一下！

蒼：不同的地方多，但是相似的地方也不少

朱武：比如？

蒼：也許我們都一無所有

朱武：呃，下一題！

<br/>

##### 42、对方做了错事，会怎样惩罚他？

武神：其實，只要他認錯，吾就會既往不咎。可是他不肯🥺⋯⋯（某藍：喂喂，再說就劇透啦！）

蒼：得看是怎樣的錯事。

朱武：（氣氛有些詭異）哈哈，下一題！

<br/>

##### 43、对方是初恋吗？二人过去的感情经历对彼此之间有没有影响？

武神：是初戀。過去的感情經歷？不記得，應該沒有。

蒼：不是戀人。

武神：（難過地）舉起了貓爪

朱武：（突然感覺到氣氛詭異）啊啊啊，下一題！

<br/>

##### 44、和对方在年龄、身高或地位上有明显差距吗？在意这个吗？

武神：有，不在意。

蒼：嗯，確實有明顯差距。不在意，吾相信任何獨立的人格都應是平等的

朱武：啊哈哈，==b 年齡差距是有點大啦

<br/>

##### 45、如果对方背叛了自己怎么办？

武神：抓起來。吾最厭惡背叛。

蒼：順其自然。

朱武：⋯⋯

<br/>

##### 46、试着向对方撒娇看看？

武神：（委屈巴巴）蒼，說你愛我

朱武：停！！我害怕⋯⋯ 你這個樣子比你說要毀滅人間還可怕⋯ 蒼，你呢，撒個嬌看看

蒼：抱歉，吾不會這個

<br/>

##### 47、接过吻吗？第一次接吻的情景是？

武神：嗯，在山洞裡。他一點回應都沒有，然後把吾推開了。（黯然神傷）

朱武：哈哈哈！你也有今天！真高興！啊不是，下一題！

<br/>

##### 48、希望未来也可以一直和对方在一起吗？

武神：希望。

蒼：如果他希望如此，那便如此吧

朱武：蒼，你又想打太極嗎

蒼：下一題！

<br/>

##### 49、他对你有多重要？

武神：蒼是世間最重要的，什麼都不及他重要，包括吾自己

朱武：我一定要給你錄下來！放給以後那個老頭聽！啊哈哈哈！想像到那老頭懵逼的樣子我就高興！蒼，你呢

蒼：事關天下眾生，他當然很重要

<br/>

##### 50、你爱他吗？

武神：愛

蒼：抱歉，蒼不能說謊，也不想傷你

朱武：蒼你這和直接說「不愛」有區別嗎？！趕緊下一題！
